候任CIA局長與中國關係密切 任職基金會曾收董建華相關基金逾百萬美元捐款

卡內基國際和平基金會（Carnegie Endowment for International Peace）主席伯恩斯（William Burns）獲美國總統拜登提名，出任中情局局長。美國網媒《Daily Caller》翻查資料，發現基金會在伯恩斯任內，與中國關係密切，除了讓一名中國政協加入基金會理事會，也收取該政協和董建華成立的「中美交流基金會」超過100萬元（美元，下同）捐款，安排國會職員到北京交流，與中國共產黨員共晉午餐。

......

另外，基金會財務報告亦顯示，2015年曾收取香港「中美交流基金會」的10萬至25萬元捐款，2016年至2017年度再收取「中美交流基金會」另一筆同額捐款。

「中美交流基金會」在2008年由香港前特首董建華成立。美中經濟與安全審查委員會（U.S.-China Economic and Security Review Commission）於2018年曾點名指出，該基金會有清晰意圖，在美國及其他國家，影響其對華政策。華府智庫詹姆斯敦基金會（Jamestown Foundation）去年9月發表報告指，該基金會是中共在美國的主要統戰工具，在美國長年進行游說工作，為北京帶動民意，建立在美國影響力。

卡內基國際和平基金會立場一向被指親中，其主要金主、AIG前執行長格林伯格（Maurice Greenberg）於2018年12月獲中國國家主席習近平頒發「中國改革友誼獎章」，乃中國政府對外國人頒發的最高榮譽獎章。

......

2019年，伯恩斯以基金會主席身份，去信邀請美國國會職員訪問北京，建立「有關中美關係的跨黨派對話」，最終11人於同年11月成行。他們在北京與多名中國學界、新聞界及智庫組織人員見面；值得留意是，會面人士包括中央黨校國際戰略研究院副教授梁亞濱。曾參與交流的白宮職員表示，行程最後安排他們與中國共產黨員共晉午餐，感覺突兀，但對方沒有公然向他們灌輸共產思想。（北美中心 / 綜合外電報導）

cia局長提名洗唔洗過參議院？

左癌禍國

兩院都係dem控制

唔緊要，咁參議院兩黨議員都可以質問佢而家同支那有冇來往ge

總統都比支那控制。區區個cia

美國已經輸咗

美國準備定集中營啦…

china investment association

China Is fking America

睇唔到，唔知道

咁樣CIA咪可以受中共控制

CIA = China Intelligence Agency

唔止

中華人民共和國
美利堅特別行政區

有生之年見到美國玩完都幾神奇

Fucking America

質問
沒有，沒有，沒有
通過

佢話無 dem議員話信佢 然後呢？

Central Chinese Intelligence Agency